{
  "time": 1625328008329,
  "blocks": [
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "Kompleta | Poniedzia\u0142ek drugiego tygodnia",
        "level": 1
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K.&nbsp;&nbsp;\u2020 Bo\u017ce, wejrzyj ku wspomo\u017ceniu memu."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Panie, po\u015bpiesz ku ratunkowi memu.<br>Chwa\u0142a Ojcu i Synowi, i Duchowi \u015awi\u0119temu.<br>Jak by\u0142a na pocz\u0105tku, teraz i zawsze,<br>i na wieki wiek\u00f3w. Amen. Alleluja.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "FORMU\u0141A POKUTNA",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "Rz 3, 23-24",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Bracia i siostry, uznajmy przed Bogiem nasze winy, wszyscy bowiem zgrzeszyli\u015bmy i pozbawieni byli\u015bmy chwa\u0142y Bo\u017cej, lecz dost\u0119pujemy usprawiedliwienia darmo, z Jego \u0142aski, przez odkupienie, kt\u00f3re jest w Chrystusie Jezusie."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Niech si\u0119 zmi\u0142uje nad nami B\u00f3g wszechmog\u0105cy&nbsp;*<br>i odpu\u015bciwszy nam grzechy,&nbsp;*<br>doprowadzi nas do \u017cycia wiecznego."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Amen</b>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "HYMN",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "list",
      "data": {
        "style": "ordered",
        "items": [
          "Chryste, Ty\u015b dniem pe\u0142nym blasku,<br>Rozpraszasz nocne ciemno\u015bci,<br>W Tobie pocz\u0105tek jest \u015bwiat\u0142a<br>I nim obdarzasz wybranych.<br>",
          "Teraz wi\u0119c Ciebie prosimy,<br>By\u015b strzeg\u0142 nas w mrocznych godzinach,<br>W swoim pokoju zachowa\u0142<br>I przyni\u00f3s\u0142 ulg\u0119 znu\u017conym.<br>",
          "Kiedy ju\u017c sen nas ogarnie,<br>Niech serce czuwa przy Tobie;<br>Tych, kt\u00f3rzy Ciebie mi\u0142uj\u0105,<br>Os\u0142aniaj swoj\u0105 prawic\u0105.<br>",
          "Wejrzyj, Obro\u0144co nasz, Bo\u017ce,<br>I wrogie oddal zasadzki,<br>Kieruj Twoimi wiernymi,<br>Bo\u015b w\u0142asn\u0105 Krwi\u0105 ich odkupi\u0142.<br>",
          "Chryste, \u0142agodny nasz Kr\u00f3lu,<br>Niech Ciebie z Ojcem i Duchem<br>Wszystko, co \u017cyje, wys\u0142awia<br>Przez ca\u0142\u0105 wieczno\u015b\u0107 bez ko\u0144ca. Amen.<br>"
        ]
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "PSALMODIA",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "Psalm 91",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "list",
      "data": {
        "style": "unordered",
        "items": [
          "Kto si\u0119 w opiek\u0119 odda\u0142 Najwy\u017cszemu&nbsp;*<br>i w cieniu Wszechmocnego mieszka,<br>",
          "M\u00f3wi do Pana: \"Ty\u015b moj\u0105 ucieczk\u0105 i twierdz\u0105,&nbsp;*<br>Bo\u017ce m\u00f3j, kt\u00f3remu ufam\".<br>",
          "Bo On sam ci\u0119 wyzwoli z side\u0142 my\u015bliwego&nbsp;*<br>i od s\u0142owa nios\u0105cego zgub\u0119.<br>",
          "Okryje ci\u0119 swoimi pi\u00f3rami, \u2020<br>pod Jego skrzyd\u0142a si\u0119 schronisz;&nbsp;*<br>wierno\u015b\u0107 Jego jest puklerzem i tarcz\u0105.<br>",
          "Nie ul\u0119kniesz si\u0119 strachu nocnego&nbsp;*<br>ani strza\u0142y za dnia lec\u0105cej,<br>",
          "Ani zarazy skradaj\u0105cej si\u0119 w mroku,&nbsp;*<br>ani moru niszcz\u0105cego w po\u0142udnie.<br>",
          "A cho\u0107by tysi\u0105c pad\u0142o u boku twego \u2020<br>i dziesi\u0119\u0107 tysi\u0119cy po twojej prawicy,&nbsp;*<br>ciebie to nie spotka.<br>",
          "Ty za\u015b ujrzysz w\u0142asnymi oczyma&nbsp;*<br>zap\u0142at\u0119 dan\u0105 grzesznikom.<br>",
          "Bo Pan jest twoj\u0105 ucieczk\u0105,&nbsp;*<br>za obro\u0144c\u0119 wzi\u0105\u0142e\u015b Najwy\u017cszego.<br>",
          "Nie przyst\u0105pi do ciebie niedola,&nbsp;*<br>a cios nie dosi\u0119gnie twojego namiotu,<br>",
          "Bo rozkaza\u0142 swoim anio\u0142om,&nbsp;*<br>aby ci\u0119 strzegli na wszystkich twych drogach.<br>",
          "B\u0119d\u0105 ci\u0119 nosili na r\u0119kach,&nbsp;*<br>aby\u015b stopy nie urazi\u0142 o kamie\u0144.<br>",
          "B\u0119dziesz st\u0105pa\u0142 po w\u0119\u017cach i \u017cmijach,&nbsp;*<br>a lwa i smoka podepczesz.<br>",
          "Ja go wybawi\u0119, bo przylgn\u0105\u0142 do Mnie,&nbsp;*<br>os\u0142oni\u0119 go, bo pozna\u0142 moje imi\u0119.<br>",
          "B\u0119dzie Mnie wzywa\u0142, a Ja go wys\u0142ucham \u2020<br>i b\u0119d\u0119 z nim w utrapieniu,&nbsp;*<br>wyzwol\u0119 go i s\u0142aw\u0105 obdarz\u0119.<br>",
          "Nasyc\u0119 go d\u0142ugim \u017cyciem&nbsp;*<br>i uka\u017c\u0119 mu moje zbawienie\".<br>",
          "Chwa\u0142a Ojcu i Synowi,&nbsp;*<br>i Duchowi \u015awi\u0119temu.<br>",
          "Jak by\u0142a na pocz\u0105tku, teraz i zawsze,&nbsp;*<br>i na wieki wiek\u00f3w. Amen.<br>"
        ]
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "CZYTANIE",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "1 Tes 5, 9-10",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "B\u00f3g nas przeznaczy\u0142 do osi\u0105gni\u0119cia zbawienia przez Pana naszego Jezusa Chrystusa,&nbsp;kt\u00f3ry umar\u0142 za nas, aby\u015bmy, czy \u017cywi, czy umarli, razem z Nim \u017cyli."
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "RESPONSORIUM",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Strze\u017c nas, Panie, jak \u017arenicy oka.&nbsp;* Ukryj nas w cieniu Twych skrzyde\u0142."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Strze\u017c nas, Panie, jak \u017arenicy oka. / Ukryj nas w cieniu Twych&nbsp;skrzyde\u0142.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Wo\u0142amy do Ciebie, bo Ty nas wys\u0142uchasz."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Ukryj nas w cieniu Twych skrzyde\u0142.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Chwa\u0142a Ojcu i Synowi, i Duchowi \u015awi\u0119temu."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Strze\u017c nas, Panie, jak \u017arenicy oka. / Ukryj nas w cieniu Twych&nbsp;skrzyde\u0142.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "PIE\u015a\u0143 SYMEONA",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "\u0141k 2, 29-32",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<mark class=\"cdx-marker\">Ant. Panie, Dobry Pasterzu,&nbsp;* Ty, kt\u00f3ry zawsze czuwasz, / nie opuszczaj swojego&nbsp;ludu.</mark>"
      }
    },
    {
      "type": "list",
      "data": {
        "style": "unordered",
        "items": [
          "\u2020 Teraz, o Panie, pozw\u00f3l odej\u015b\u0107 s\u0142udze swemu w pokoju,&nbsp;*<br>wed\u0142ug s\u0142owa Twojego,<br>",
          "Bo moje oczy ujrza\u0142y Twoje zbawienie,&nbsp;*<br>kt\u00f3re\u015b przygotowa\u0142 wobec wszystkich narod\u00f3w:<br>",
          "\u015awiat\u0142o na o\u015bwiecenie pogan&nbsp;*<br>i chwa\u0142\u0119 ludu Twego, Izraela.<br>",
          "Chwa\u0142a Ojcu i Synowi,&nbsp;*<br>i Duchowi \u015awi\u0119temu.<br>",
          "Jak by\u0142a na pocz\u0105tku, teraz i zawsze,&nbsp;*<br>i na wieki wiek\u00f3w. Amen.<br>"
        ]
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<mark class=\"cdx-marker\">Ant. Panie, Dobry Pasterzu,&nbsp;* Ty, kt\u00f3ry zawsze czuwasz, / nie opuszczaj swojego&nbsp;ludu.</mark>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "MODLITWA KO\u0143COWA",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "M\u00f3dlmy si\u0119."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, udziel nam pokrzepiaj\u0105cego spoczynku i spraw,&nbsp;aby ziarno naszej dzisiejszej pracy wyda\u0142o plon w wieczno\u015bci. Przez Chrystusa, Pana&nbsp;naszego."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Amen.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Niech nas b\u0142ogos\u0142awi i strze\u017ce B\u00f3g wszechmog\u0105cy i mi\u0142osierny: Ojciec i Syn,&nbsp;i Duch \u015awi\u0119ty, a pok\u00f3j Pa\u0144ski niech zawsze b\u0119dzie z nami."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Amen.</b>"
      }
    }
  ],
  "version": "2.17.0"
}