{
  "time": 1625328008329,
  "blocks": [
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "Kompleta | \u015aroda pierwszego tygodnia",
        "level": 1
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. \u2020 Bo\u017ce, wejrzyj ku wspomo\u017ceniu memu."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Panie, po\u015bpiesz ku ratunkowi memu.<br>Chwa\u0142a Ojcu i Synowi, i Duchowi \u015awi\u0119temu.<br>Jak by\u0142a na pocz\u0105tku, teraz i zawsze,<br>i na wieki wiek\u00f3w. Amen. Alleluja.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "FORMU\u0141A POKUTNA",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "Rz 5, 8-9",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Bracia i siostry, uznajmy przed Bogiem nasze winy, bo On okazuje nam swoj\u0105 mi\u0142o\u015b\u0107 przez to, \u017ce Chrystus umar\u0142 za nas, gdy byli\u015bmy jeszcze grzesznikami. Tym bardziej wi\u0119c b\u0119dziemy zachowani przez Niego od karz\u0105cego gniewu, kiedy teraz przez Jego krew zostali\u015bmy usprawiedliwieni."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Niech si\u0119 zmi\u0142uje nad nami B\u00f3g wszechmog\u0105cy *<br>i odpu\u015bciwszy nam grzechy, *<br>doprowadzi nas do \u017cycia wiecznego."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Amen</b>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "HYMN",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "list",
      "data": {
        "style": "ordered",
        "items": [
          "Ju\u017c bliskie jest przyj\u015bcie naszego Pana<br>I \u015bwiat\u0142o zab\u0142y\u015bnie w\u015br\u00f3d mroku nocy,<br>Gdy B\u00f3g swe oblicze uka\u017ce w blasku<br>Spokojnej wieczno\u015bci.<br>",
          "Niech On nam pomo\u017ce opu\u015bci\u0107 wszystko<br>I drog\u0105 nadziei pod\u0105\u017ca\u0107 za Nim,<br>A krew Jego Syna niech nas obroni<br>Przed \u015bmierci anio\u0142em.<br>",
          "Niech Bo\u017ca obecno\u015b\u0107 w g\u0142\u0119binach duszy<br>Rozja\u015bnia ciemno\u015bci naszego \u017cycia<br>I \u015bcie\u017ck\u0119 wyznaczy zb\u0142\u0105kanym sercom<br>Przez \u015bwiata pustyni\u0119.<br>",
          "Bo wkr\u00f3tce dojdziemy do kresu czasu,<br>Za kt\u00f3rym jest ziemia oczekiwana,<br>Gdzie swoj\u0105 rado\u015bci\u0105 obdarzy Ojciec<br>Znu\u017conych w\u0119drowc\u00f3w.<br>",
          "Niech nocy milczenie uwielbia Boga,<br>Kt\u00f3rego s\u0142awimy w jedno\u015bci Tr\u00f3jcy;<br>Niech ksi\u0119\u017cyc i gwiazdy kr\u0105\u017c\u0105ce w g\u00f3rze<br>Oddaj\u0105 Mu chwa\u0142\u0119. Amen.<br>"
        ]
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "PSALMODIA",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "Psalm 91",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Kto si\u0119 w opiek\u0119 odda\u0142 Najwy\u017cszemu *<br>i w cieniu Wszechmocnego mieszka,<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "M\u00f3wi do Pana: \"Ty\u015b moj\u0105 ucieczk\u0105 i twierdz\u0105, *<br>Bo\u017ce m\u00f3j, kt\u00f3remu ufam\".<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Bo On sam ci\u0119 wyzwoli z side\u0142 my\u015bliwego *<br>i od s\u0142owa nios\u0105cego zgub\u0119.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Okryje ci\u0119 swoimi pi\u00f3rami, \u2020<br>pod Jego skrzyd\u0142a si\u0119 schronisz; *<br>wierno\u015b\u0107 Jego jest puklerzem i tarcz\u0105.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Nie ul\u0119kniesz si\u0119 strachu nocnego *<br>ani strza\u0142y za dnia lec\u0105cej,<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Ani zarazy skradaj\u0105cej si\u0119 w mroku, *<br>ani moru niszcz\u0105cego w po\u0142udnie.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "A cho\u0107by tysi\u0105c pad\u0142o u boku twego \u2020<br>i dziesi\u0119\u0107 tysi\u0119cy po twojej prawicy, *<br>ciebie to nie spotka.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Ty za\u015b ujrzysz w\u0142asnymi oczyma *<br>zap\u0142at\u0119 dan\u0105 grzesznikom.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Bo Pan jest twoj\u0105 ucieczk\u0105, *<br>za obro\u0144c\u0119 wzi\u0105\u0142e\u015b Najwy\u017cszego.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Nie przyst\u0105pi do ciebie niedola, *<br>a cios nie dosi\u0119gnie twojego namiotu,<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Bo rozkaza\u0142 swoim anio\u0142om, *<br>aby ci\u0119 strzegli na wszystkich twych drogach.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "B\u0119d\u0105 ci\u0119 nosili na r\u0119kach, *<br>aby\u015b stopy nie urazi\u0142 o kamie\u0144.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "B\u0119dziesz st\u0105pa\u0142 po w\u0119\u017cach i \u017cmijach, *<br>a lwa i smoka podepczesz.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "\"Ja go wybawi\u0119, bo przylgn\u0105\u0142 do Mnie, *<br>os\u0142oni\u0119 go, bo pozna\u0142 moje imi\u0119.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "B\u0119dzie Mnie wzywa\u0142, a Ja go wys\u0142ucham \u2020<br>i b\u0119d\u0119 z nim w utrapieniu, *<br>wyzwol\u0119 go i s\u0142aw\u0105 obdarz\u0119.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Nasyc\u0119 go d\u0142ugim \u017cyciem *<br>i uka\u017c\u0119 mu moje zbawienie\".<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Chwa\u0142a Ojcu i Synowi, *<br>i Duchowi \u015awi\u0119temu.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Jak by\u0142a na pocz\u0105tku, teraz i zawsze, *<br>i na wieki wiek\u00f3w. Amen.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "CZYTANIE",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "Ef 4, 26-27",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Nie grzeszcie; niech s\u0142o\u0144ce nie zachodzi nad waszym gniewem i nie dawajcie miejsca&nbsp;diab\u0142u."
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "RESPONSORIUM",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. W r\u0119ce Twoje, Panie, * Powierzam ducha mojego."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. W r\u0119ce Twoje, Panie, / Powierzam ducha mojego.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Ty nas odkupi\u0142e\u015b, Panie, Bo\u017ce wierny."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Powierzam ducha mojego.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Chwa\u0142a Ojcu i Synowi, i Duchowi \u015awi\u0119temu."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. W r\u0119ce Twoje, Panie, / Powierzam ducha mojego.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "PIE\u015a\u0143 SYMEONA",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "\u0141k 2, 29-32",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<mark class=\"cdx-marker\">Ant. Strze\u017c nas, Panie, gdy czuwamy, * podczas snu nas os\u0142aniaj, / aby\u015bmy czuwali&nbsp;z Chrystusem / i odpoczywali w pokoju.</mark>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "\u2020 Teraz, o Panie, pozw\u00f3l odej\u015b\u0107 s\u0142udze swemu w pokoju, *<br>wed\u0142ug s\u0142owa Twojego,<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Bo moje oczy ujrza\u0142y Twoje zbawienie, *<br>kt\u00f3re\u015b przygotowa\u0142 wobec wszystkich narod\u00f3w:<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "\u015awiat\u0142o na o\u015bwiecenie pogan *<br>i chwa\u0142\u0119 ludu Twego, Izraela.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Chwa\u0142a Ojcu i Synowi, *<br>i Duchowi \u015awi\u0119temu.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Jak by\u0142a na pocz\u0105tku, teraz i zawsze, *<br>i na wieki wiek\u00f3w. Amen.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<mark class=\"cdx-marker\">Ant. Strze\u017c nas, Panie, gdy czuwamy, * podczas snu nas os\u0142aniaj, / aby\u015bmy czuwali&nbsp;z Chrystusem / i odpoczywali w pokoju.</mark>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "MODLITWA KO\u0143COWA",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "M\u00f3dlmy si\u0119."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Panie Jezu Chryste, cichy i pokorny, dla Twoich na\u015bladowc\u00f3w jarzmo,&nbsp;kt\u00f3re nak\u0142adasz, jest s\u0142odkie, a ci\u0119\u017car lekki, przyjmij nasze d\u0105\u017cenia i prace w tym dniu&nbsp;spe\u0142nione i odn\u00f3w przez odpoczynek nasze si\u0142y, aby\u015bmy mogli lepiej Tobie s\u0142u\u017cy\u0107.&nbsp;Kt\u00f3ry \u017cyjesz i kr\u00f3lujesz na wieki wiek\u00f3w."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Amen.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Noc spokojn\u0105 i \u015bmier\u0107 szcz\u0119\u015bliw\u0105 niech nam da B\u00f3g wszechmog\u0105cy, Ojciec i Syn,&nbsp;i Duch \u015awi\u0119ty."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Amen.</b>"
      }
    }
  ],
  "version": "2.17.0"
}