{
  "time": 1625328008329,
  "blocks": [
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "Kompleta | Wtorek drugiego tygodnia",
        "level": 1
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. \u2020 Bo\u017ce, wejrzyj ku wspomo\u017ceniu memu."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Panie, po\u015bpiesz ku ratunkowi memu.<br>Chwa\u0142a Ojcu i Synowi, i Duchowi \u015awi\u0119temu.<br>Jak by\u0142a na pocz\u0105tku, teraz i zawsze,<br>i na wieki wiek\u00f3w. Amen. Alleluja.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "FORMU\u0141A POKUTNA",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "1 J 1, 7c.9",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Bracia i siostry, uznajmy przed Bogiem nasze winy, bo krew Jezusa, Jego Syna, oczyszcza nas z wszelkiego grzechu, i je\u015bli wyznajemy nasze winy, B\u00f3g jako wierny i sprawiedliwy, odpu\u015bci\u0142 je nam i oczy\u015bci\u0142 nas z wszelkiej nieprawo\u015bci."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Niech si\u0119 zmi\u0142uje nad nami B\u00f3g wszechmog\u0105cy&nbsp;*<br>i odpu\u015bciwszy nam grzechy,&nbsp;*<br>doprowadzi nas do \u017cycia wiecznego."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Amen</b>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "HYMN",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "list",
      "data": {
        "style": "ordered",
        "items": [
          "Chryste, Ty\u015b dniem pe\u0142nym blasku,<br>Rozpraszasz nocne ciemno\u015bci,<br>W Tobie pocz\u0105tek jest \u015bwiat\u0142a<br>I nim obdarzasz wybranych.<br>",
          "Teraz wi\u0119c Ciebie prosimy,<br>By\u015b strzeg\u0142 nas w mrocznych godzinach,<br>W swoim pokoju zachowa\u0142<br>I przyni\u00f3s\u0142 ulg\u0119 znu\u017conym.<br>",
          "Kiedy ju\u017c sen nas ogarnie,<br>Niech serce czuwa przy Tobie;<br>Tych, kt\u00f3rzy Ciebie mi\u0142uj\u0105,<br>Os\u0142aniaj swoj\u0105 prawic\u0105.<br>",
          "Wejrzyj, Obro\u0144co nasz, Bo\u017ce,<br>I wrogie oddal zasadzki,<br>Kieruj Twoimi wiernymi,<br>Bo\u015b w\u0142asn\u0105 Krwi\u0105 ich odkupi\u0142.<br>",
          "Chryste, \u0142agodny nasz Kr\u00f3lu,<br>Niech Ciebie z Ojcem i Duchem<br>Wszystko, co \u017cyje, wys\u0142awia<br>Przez ca\u0142\u0105 wieczno\u015b\u0107 bez ko\u0144ca. Amen.<br>"
        ]
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "PSALMODIA",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "Psalm 4",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "list",
      "data": {
        "style": "unordered",
        "items": [
          "Kiedy Ci\u0119 wzywam, odpowiedz mi, Bo\u017ce,&nbsp;*<br>kt\u00f3ry wymierzasz mi sprawiedliwo\u015b\u0107.<br>",
          "Ty\u015b mnie wyd\u017awign\u0105\u0142 z utrapienia,&nbsp;*<br>zmi\u0142uj si\u0119 nade mn\u0105 i wys\u0142uchaj moj\u0105 modlitw\u0119.<br>",
          "Jak d\u0142ugo b\u0119d\u0105 oci\u0119\u017ca\u0142e wasze serca, m\u0119\u017cowie?&nbsp;*<br>Czemu kochacie marno\u015b\u0107 i szukacie k\u0142amstwa?<br>",
          "Wiedzcie, \u017ce godnym podziwu czyni Pan swego wiernego,&nbsp;*<br>Pan mnie wys\u0142ucha, gdy b\u0119d\u0119 Go wzywa\u0142.<br>",
          "Zadr\u017cyjcie i ju\u017c nie grzeszcie,&nbsp;*<br>rozwa\u017ccie na waszych \u0142o\u017cach i zamilknijcie.<br>",
          "Z\u0142\u00f3\u017ccie nale\u017cne ofiary&nbsp;*<br>i miejcie nadziej\u0119 w Panu.<br>",
          "Wielu powiada: \"Kt\u00f3\u017c nam szcz\u0119\u015bcie uka\u017ce?\"&nbsp;*<br>Wznie\u015b ponad nami, Panie, \u015bwiat\u0142o\u015b\u0107 Twojego oblicza!<br>",
          "Wi\u0119cej wla\u0142e\u015b rado\u015bci w moje serce&nbsp;*<br>ni\u017c w czasie obfitych plon\u00f3w pszenicy i wina.<br>",
          "Spokojnie zasypiam, kiedy si\u0119 po\u0142o\u017c\u0119, \u2020<br>bo tylko Ty jeden, Panie,&nbsp;*<br>pozwalasz mi \u017cy\u0107 bezpiecznie.<br>",
          "Chwa\u0142a Ojcu i Synowi,&nbsp;*<br>i Duchowi \u015awi\u0119temu.<br>",
          "Jak by\u0142a na pocz\u0105tku, teraz i zawsze,&nbsp;*<br>i na wieki wiek\u00f3w. Amen.<br>"
        ]
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "Psalm 134",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "list",
      "data": {
        "style": "unordered",
        "items": [
          "B\u0142ogos\u0142awcie Pana, wszyscy s\u0142udzy Pa\u0144scy,&nbsp;*<br>kt\u00f3rzy przebywacie noc\u0105 w Jego domu.<br>",
          "Wznie\u015bcie wasze r\u0119ce ku Miejscu \u015awi\u0119temu&nbsp;*<br>i b\u0142ogos\u0142awcie Pana.<br>",
          "Niech Ci\u0119 Pan b\u0142ogos\u0142awi ze Syjonu,&nbsp;*<br>Ten, kt\u00f3ry stworzy\u0142 niebo i ziemi\u0119.<br>",
          "Chwa\u0142a Ojcu i Synowi,&nbsp;*<br>i Duchowi \u015awi\u0119temu.<br>",
          "Jak by\u0142a na pocz\u0105tku, teraz i zawsze,&nbsp;*<br>i na wieki wiek\u00f3w. Amen.<br>"
        ]
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "CZYTANIE",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "1 P 5, 8-9",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "B\u0105d\u017acie trze\u017awi i czuwajcie, bo wasz przeciwnik, diabe\u0142, kr\u0105\u017cy jak lew rycz\u0105cy&nbsp;szukaj\u0105c, kogo by po\u017car\u0142. Wy za\u015b sprzeciwiajcie mu si\u0119 mocni w wierze."
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "RESPONSORIUM",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Strze\u017c nas, Panie, jak \u017arenicy oka.&nbsp;* Ukryj nas w cieniu Twych skrzyde\u0142."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Strze\u017c nas, Panie, jak \u017arenicy oka. / Ukryj nas w cieniu Twych&nbsp;skrzyde\u0142.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Wo\u0142amy do Ciebie, bo Ty nas wys\u0142uchasz."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Ukryj nas w cieniu Twych skrzyde\u0142.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Chwa\u0142a Ojcu i Synowi, i Duchowi \u015awi\u0119temu."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Strze\u017c nas, Panie, jak \u017arenicy oka. / Ukryj nas w cieniu Twych&nbsp;skrzyde\u0142.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "PIE\u015a\u0143 SYMEONA",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "\u0141k 2, 29-32",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<mark class=\"cdx-marker\">Ant. Panie, Dobry Pasterzu,&nbsp;* Ty, kt\u00f3ry zawsze czuwasz, / nie opuszczaj swojego&nbsp;ludu.</mark>"
      }
    },
    {
      "type": "list",
      "data": {
        "style": "unordered",
        "items": [
          "\u2020 Teraz, o Panie, pozw\u00f3l odej\u015b\u0107 s\u0142udze swemu w pokoju,&nbsp;*<br>wed\u0142ug s\u0142owa Twojego,<br>",
          "Bo moje oczy ujrza\u0142y Twoje zbawienie,&nbsp;*<br>kt\u00f3re\u015b przygotowa\u0142 wobec wszystkich narod\u00f3w:<br>",
          "\u015awiat\u0142o na o\u015bwiecenie pogan&nbsp;*<br>i chwa\u0142\u0119 ludu Twego, Izraela.<br>",
          "Chwa\u0142a Ojcu i Synowi,&nbsp;*<br>i Duchowi \u015awi\u0119temu.<br>",
          "Jak by\u0142a na pocz\u0105tku, teraz i zawsze,&nbsp;*<br>i na wieki wiek\u00f3w. Amen.<br>"
        ]
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<mark class=\"cdx-marker\">Ant. Panie, Dobry Pasterzu,&nbsp;* Ty, kt\u00f3ry zawsze czuwasz, / nie opuszczaj swojego&nbsp;ludu.</mark>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "MODLITWA KO\u0143COWA",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "M\u00f3dlmy si\u0119."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Prosimy Ci\u0119, Bo\u017ce, nape\u0142nij t\u0119 noc swoim \u015bwiat\u0142em i spraw, aby\u015bmy&nbsp;spokojnie usn\u0119li i z rado\u015bci\u0105 obudzili si\u0119 w blasku dnia nowego. Przez Chrystusa,&nbsp;Pana naszego."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Amen.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Niech nas b\u0142ogos\u0142awi i strze\u017ce B\u00f3g wszechmog\u0105cy i mi\u0142osierny: Ojciec i Syn,&nbsp;i Duch \u015awi\u0119ty, a pok\u00f3j Pa\u0144ski niech zawsze b\u0119dzie z nami."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Amen.</b>"
      }
    }
  ],
  "version": "2.17.0"
}