{
  "time": 1625328008329,
  "blocks": [
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "Kompleta | Poniedzia\u0142ek pierwszego tygodnia",
        "level": 1
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. \u2020 Bo\u017ce, wejrzyj ku wspomo\u017ceniu memu."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Panie, po\u015bpiesz ku ratunkowi memu.<br>Chwa\u0142a Ojcu i Synowi, i Duchowi \u015awi\u0119temu.<br>Jak by\u0142a na pocz\u0105tku, teraz i zawsze,<br>i na wieki wiek\u00f3w. Amen. Alleluja.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "FORMU\u0141A POKUTNA",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "1 J 2, 1-2",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Bracia i siostry, uznajmy przed Bogiem nasze winy, bo je\u015bliby nawet kto\u015b z nas zgrzeszy\u0142, mamy Rzecznika wobec Niego, Jezusa Chrystusa sprawiedliwego, kt\u00f3ry jest ofiar\u0105 przeb\u0142agaln\u0105 za nasze grzechy, i nie tylko za nasze, lecz r\u00f3wnie\u017c za grzechy ca\u0142ego \u015bwiata."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Niech si\u0119 zmi\u0142uje nad nami B\u00f3g wszechmog\u0105cy *<br>i odpu\u015bciwszy nam grzechy, *<br>doprowadzi nas do \u017cycia wiecznego."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Amen</b>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "HYMN",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "list",
      "data": {
        "style": "ordered",
        "items": [
          "Ju\u017c bliskie jest przyj\u015bcie naszego Pana<br>I \u015bwiat\u0142o zab\u0142y\u015bnie w\u015br\u00f3d mroku nocy,<br>Gdy B\u00f3g swe oblicze uka\u017ce w blasku<br>Spokojnej wieczno\u015bci.<br>",
          "Niech On nam pomo\u017ce opu\u015bci\u0107 wszystko<br>I drog\u0105 nadziei pod\u0105\u017ca\u0107 za Nim,<br>A krew Jego Syna niech nas obroni<br>Przed \u015bmierci anio\u0142em.<br>",
          "Niech Bo\u017ca obecno\u015b\u0107 w g\u0142\u0119binach duszy<br>Rozja\u015bnia ciemno\u015bci naszego \u017cycia<br>I \u015bcie\u017ck\u0119 wyznaczy zb\u0142\u0105kanym sercom<br>Przez \u015bwiata pustyni\u0119.<br>",
          "Bo wkr\u00f3tce dojdziemy do kresu czasu,<br>Za kt\u00f3rym jest ziemia oczekiwana,<br>Gdzie swoj\u0105 rado\u015bci\u0105 obdarzy Ojciec<br>Znu\u017conych w\u0119drowc\u00f3w.<br>",
          "Niech nocy milczenie uwielbia Boga,<br>Kt\u00f3rego s\u0142awimy w jedno\u015bci Tr\u00f3jcy;<br>Niech ksi\u0119\u017cyc i gwiazdy kr\u0105\u017c\u0105ce w g\u00f3rze<br>Oddaj\u0105 Mu chwa\u0142\u0119. Amen.<br>"
        ]
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "PSALMODIA",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "Psalm 91",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "list",
      "data": {
        "style": "unordered",
        "items": [
          "Kto si\u0119 w opiek\u0119 odda\u0142 Najwy\u017cszemu *<br>i w cieniu Wszechmocnego mieszka,<br>",
          "M\u00f3wi do Pana: \"Ty\u015b moj\u0105 ucieczk\u0105 i twierdz\u0105, *<br>Bo\u017ce m\u00f3j, kt\u00f3remu ufam\".<br>",
          "Bo On sam ci\u0119 wyzwoli z side\u0142 my\u015bliwego *<br>i od s\u0142owa nios\u0105cego zgub\u0119.<br>",
          "Okryje ci\u0119 swoimi pi\u00f3rami, \u2020<br>pod Jego skrzyd\u0142a si\u0119 schronisz; *<br>wierno\u015b\u0107 Jego jest puklerzem i tarcz\u0105.<br>",
          "Nie ul\u0119kniesz si\u0119 strachu nocnego *<br>ani strza\u0142y za dnia lec\u0105cej,<br>",
          "Ani zarazy skradaj\u0105cej si\u0119 w mroku, *<br>ani moru niszcz\u0105cego w po\u0142udnie.<br>",
          "A cho\u0107by tysi\u0105c pad\u0142o u boku twego \u2020<br>i dziesi\u0119\u0107 tysi\u0119cy po twojej prawicy, *<br>ciebie to nie spotka.<br>",
          "Ty za\u015b ujrzysz w\u0142asnymi oczyma *<br>zap\u0142at\u0119 dan\u0105 grzesznikom.<br>",
          "Bo Pan jest twoj\u0105 ucieczk\u0105, *<br>za obro\u0144c\u0119 wzi\u0105\u0142e\u015b Najwy\u017cszego.<br>",
          "Nie przyst\u0105pi do ciebie niedola, *<br>a cios nie dosi\u0119gnie twojego namiotu,<br>",
          "Bo rozkaza\u0142 swoim anio\u0142om, *<br>aby ci\u0119 strzegli na wszystkich twych drogach.<br>",
          "B\u0119d\u0105 ci\u0119 nosili na r\u0119kach, *<br>aby\u015b stopy nie urazi\u0142 o kamie\u0144.<br>",
          "B\u0119dziesz st\u0105pa\u0142 po w\u0119\u017cach i \u017cmijach, *<br>a lwa i smoka podepczesz.<br>",
          "Ja go wybawi\u0119, bo przylgn\u0105\u0142 do Mnie, *<br>os\u0142oni\u0119 go, bo pozna\u0142 moje imi\u0119.<br>",
          "B\u0119dzie Mnie wzywa\u0142, a Ja go wys\u0142ucham \u2020<br>i b\u0119d\u0119 z nim w utrapieniu, *<br>wyzwol\u0119 go i s\u0142aw\u0105 obdarz\u0119.<br>",
          "Nasyc\u0119 go d\u0142ugim \u017cyciem *<br>i uka\u017c\u0119 mu moje zbawienie\".<br>",
          "Chwa\u0142a Ojcu i Synowi, *<br>i Duchowi \u015awi\u0119temu.<br>",
          "Jak by\u0142a na pocz\u0105tku, teraz i zawsze, *<br>i na wieki wiek\u00f3w. Amen.<br>"
        ]
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "CZYTANIE",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "1 Tes 5, 9-10",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "B\u00f3g nas przeznaczy\u0142 do osi\u0105gni\u0119cia zbawienia przez Pana naszego Jezusa Chrystusa,&nbsp;kt\u00f3ry umar\u0142 za nas, aby\u015bmy, czy \u017cywi, czy umarli, razem z Nim \u017cyli."
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "RESPONSORIUM",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. W r\u0119ce Twoje, Panie, * Powierzam ducha mojego."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. W r\u0119ce Twoje, Panie, / Powierzam ducha mojego.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Ty nas odkupi\u0142e\u015b, Panie, Bo\u017ce wierny."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Powierzam ducha mojego.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Chwa\u0142a Ojcu i Synowi, i Duchowi \u015awi\u0119temu."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. W r\u0119ce Twoje, Panie, / Powierzam ducha mojego.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "PIE\u015a\u0143 SYMEONA",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "\u0141k 2, 29-32",
        "level": 3
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<mark class=\"cdx-marker\">Ant. Strze\u017c nas, Panie, gdy czuwamy, * podczas snu nas os\u0142aniaj, / aby\u015bmy czuwali&nbsp;z Chrystusem / i odpoczywali w pokoju.</mark>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "\u2020 Teraz, o Panie, pozw\u00f3l odej\u015b\u0107 s\u0142udze swemu w pokoju, *<br>wed\u0142ug s\u0142owa Twojego,<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Bo moje oczy ujrza\u0142y Twoje zbawienie, *<br>kt\u00f3re\u015b przygotowa\u0142 wobec wszystkich narod\u00f3w:<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "\u015awiat\u0142o na o\u015bwiecenie pogan *<br>i chwa\u0142\u0119 ludu Twego, Izraela.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Chwa\u0142a Ojcu i Synowi, *<br>i Duchowi \u015awi\u0119temu.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Jak by\u0142a na pocz\u0105tku, teraz i zawsze, *<br>i na wieki wiek\u00f3w. Amen.<br>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<mark class=\"cdx-marker\">Ant. Strze\u017c nas, Panie, gdy czuwamy, * podczas snu nas os\u0142aniaj, / aby\u015bmy czuwali&nbsp;z Chrystusem / i odpoczywali w pokoju.</mark>"
      }
    },
    {
      "type": "header",
      "data": {
        "text": "MODLITWA KO\u0143COWA",
        "level": 2
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "M\u00f3dlmy si\u0119."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "Wszechmog\u0105cy Bo\u017ce, udziel nam pokrzepiaj\u0105cego spoczynku i spraw,&nbsp;aby ziarno naszej dzisiejszej pracy wyda\u0142o plon w wieczno\u015bci. Przez Chrystusa, Pana&nbsp;naszego."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Amen.</b>"
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "K. Noc spokojn\u0105 i \u015bmier\u0107 szcz\u0119\u015bliw\u0105 niech nam da B\u00f3g wszechmog\u0105cy, Ojciec i Syn,&nbsp;i Duch \u015awi\u0119ty."
      }
    },
    {
      "type": "paragraph",
      "data": {
        "text": "<b>W. Amen.</b>"
      }
    }
  ],
  "version": "2.17.0"
}